內蒙立法「否定中華民族共同體」即屬犯罪 以防蒙古語運動再現

自從舊年九月蒙古人喺中國內蒙發起「蒙古語運動」，以罷課、遊行等方式抗議中國強推普通話取代蒙古話教育之後，中國當局不斷推出政策鎮壓運動。

近日內蒙古自治區人民代表大會就通過咗《內蒙古自治區促進民族團結進步條例》，列明「否定中華民族共同體」、「散播不利民族團結言論」即屬犯罪，輕則批評教育、責令改正；重則由公安機關處罰。

列明刑責外，《條例》仲規定要「加強國家通用語言文字教育」，「提高各民族守法意識」，係全面對教育嘅認識。公告強調「主要按照習近平總書記對內蒙古重要講話重要指示批示精神和殷切期望」制定。

除咗立例，仲有教育。內蒙古政府喺1月頭公布「關於停止使用《內蒙古歷史與文化》等自治區中小學地方課程教材的信函」。

佢哋話喺國家教材委員會對地方課程做咗意識形態審查，指責呢啲歷史書歷史階段分期同全國統編教材不一，鑄牢中華民族共同體意識不夠突出，刻意強調個體的「民族身份」同「民族意識」，闡述中華民族共同性不足。

今次係內蒙古首次立類似法例。雖然青海、貴州等地都有立「民族團結進步條例」，但都未有列明要「加強國家通用語言文字教育」同將「否定中華民族共同體」等列為刑事罪行，可見內蒙古今次立例明顯針對打壓上年9月嘅蒙古語運動。

《條例》將會喺本年5月1號實行。

明日香港

已經唔係明日啦。已經有普教中，唱吓歌講吓香港人加油都唔得，成個政府俾中聯辦架空，法律體系又俾国安法強姦，傳媒又俾人批鬥，爭在未禁講廣東話

刁總好明顯想一次過搞掂晒香港圖博東突蒙古，搞埋d on9大一統

刁種呢個撚樣永遠都係大想頭

志大才疏

加州幾時跟機

下一步武統台灣，然後收復朝鮮、韓國、越南做契弟

再嚟做埋亞洲霸主，吞併蒙古國，逼俄佬割讓外東北

最後習近平成為21世紀秦皇漢武，長眠喺毛澤東隔離

同日本個大東亞共榮圈有乜分別？

有咁長命先算啦
真係當自己係神咩
古往今來個個當權者都覺得自己無所不能
但有邊個真係做到
根本一個都無

廣東話其實搞緊不過係廣州廣東省，當廣東話九成人唔識講時再換血輸入黎香港好似澳門咁就夠，唔需要喺香港禁

想睇中共派兵吞蒙古海蔘威朝鮮
同俄佬打過
恢復滿清版圖

人哋明明唔係支那人
又要屈人哋係支那人

如果佢有鄧小平咁長命仲有二十年嘅，或者俾私生子做

呢隻賤畜一定唔會成功
一定損手爛腳

再搶埋尖閣諸島，要南韓越南日本每年都要向佢交稅（朝貢），恢復唐朝天可汗

唔明點解剩係南蒙

台灣呢？

一代天驕只識彎弓射大雕

廣東話會從以下方向退化

鄉音化 子女日常生活講普通話多過廣東話 只當係以前同阿嫲阿婆講鄉下話嘅對待方式
或者新一代講廣東話發音特別唔正 明顯帶有鄉下話

ABC化 有錢人仔女去外國或國際學校讀書 仔女頂多只識講幾句會捲脷的廣東話應對父母

得番個外殼 雖然部份下一二代仍然堅持講廣東話 但對以往香港的特別用語俚語偈後語完全一竅不通

直接淘汰 香港本土人對前境絕望 種種原因放棄生育 外來“操蝗語”人口拋離本土人口 本土人口老化等死

因為圖博爾維吾仲過份做集中營

大陸好似玩咗好撚咩外省工問題
而當地普通話教學行咗好耐
基本上溝通變哂普通話，老人家先講廣東話

澳門基礎監控一早plan好，又近珠海
班人一早2邊走同化緊，反而唔會驚佢地反抗

香港同化完就真正係台灣

血源詛咒

蒙古都仲有個外蒙同文同宗呀

好過西藏新疆香港啦

近十年啦，廣州25歲以上都廣東話ok,宜家中學生就講鬼唔叻。普通話唔叻，再過二十年就可能會真係聽都唔識聽

澳門有兩次民族清洗，第一次九十年代龍的行動，第二次99年，基本上無葡國護照你都可以唔當真澳門人